【黑人 ‧ 女人 ‧ 奶共】拜登公布Kamala為副總統候選人 Kamala受華僑領袖贈名「賀錦麗」

拜登公布加州女參議員賀錦麗為副總統候選人

將代表美國民主黨參選總統的拜登，宣布加州女參議員賀錦麗成為他的競選拍檔，兩人下星期會在民主黨全國代表大會期間正式接受提名總統和副總統，由於疫情，提名將通過來自美國各地的視像進行。拜登在Twitter讚揚賀錦麗是一名無所畏懼的戰士，亦是美國最優秀的公務員之一。賀錦麗說很榮幸成為副總統候選人，她指拜登可以團結美國人，作為總統，將建立一個符合大家理想的美國，她會盡一切所能協助拜登。

55歲的賀錦麗是一名律師，父親是牙買加裔美國黑人，母親是印度人，她將成為首名黑人女副總統候選人，如果當選，會是美國首位女副總統。賀錦麗曾擔任加州檢察總長，之後做參議員，在出任加州檢察總長時，三藩市華人僑領為她改賀錦麗這個中文名。

原文網址：